特首將於國慶日發表施政報告

特首林鄭月娥今早出席行會前表示，明日將會公佈的施政報告，預告如往年一樣，會有約250項新措施，並展示報告封面，她稱顏色舖排與去年一樣，繼續沿用「skyblue(天藍色)」，這亦是她競選特首時用的主色。她透露，明日到立法會宣讀時，一如往年，不會逐字讀出，只會發表「講話」及重點講述當中重點。

她表示，今年報告字數將會比去年多20%，但強調1小時一定可以讀完重點，內容包括大家關心的土地房屋、醫療、福利安老等。明午2:15分將會舉行記者會，時間會展達1.5小時，可讓傳媒盡情去問清楚。她指，今年收集12,800多份意見書，是以往的數倍，希望明日發表的報告可有效回應社會意見。去年施政報告全文約4.9萬字，以此計算，料今年將長逾5.8萬字。

另外，今年5月，她已向立會提交5千多字中英文的措施進展報告，交代去年施政報告中公佈的措施有多少項已完成、進度如何，當時有33項已完成，她稱至今完成項目已增至78項，明日的施政綱領會詳細交代。

雙十

普天同慶

交津拖成年都仲未見影

青天
反了反了